Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Асинхронність у Javascript означає, що деякі операції можуть виконуватися паралельно з іншими, не чекаючи на їх завершення. Це корисно, коли операція потребує багато часу, наприклад, запит до сервера або читання файлу. 